【MPF仲蝕緊...】7月強積金整體升0.6％ 打工仔今年人均暫蝕1937元

【MPF仲蝕緊...】7月強積金整體升0.6％ 中港股票基金表現最差
文章日期：2018年8月3日 15:52

根據理柏的數據，7月份本港強積金基金整體回報為0.6％，但年初至今仍跌1.08％。

單計7月份，以基金分類計，港人最常投放的港股基金及中國股票基金均見紅，分別跌0.84％及0.35％，分別跑贏恒指及國指。7月份恒指累跌1.3％，而踏入8月僅3個交易日，已累跌逾3％。表現最好的基金類別是醫療保健股票，單月升6％。歐洲及美國股票基金亦單月升3.12％及2.98％。

以個別基金計算，表現最好的是宏利的康健護理基金，其次都是歐美股票基金。表現最差的是匯豐及恒生的中國股票基金，單月跌2.36％。

【強迫金蝕錢】康宏MPF：打工仔今年人均暫蝕1937元
文章日期：2018年7月30日 18:11

康宏公佈截至7月25日，康宏MPF綜合指數報234.3點，按月升1.05%，年初至今跌0.86%：股票指數報254.36點，按月升1.24%，年初至今跌1.02%；債券指數報152.91點，按月跌0.01%，年初至今跌1.66%。按積金局截至2016年12月公布的強積金計劃成員數目419萬計算，今年以來打工仔每人蝕約1,937元。

康宏表示，中美貿易戰於7月正式展開，隨著關稅和貿易限制對企業盈利預期的衝擊逐漸浮現，中港股市持續受壓。此外，美國聯儲局將維持加息步伐不變，吸引資金持續流入具息差優勢的美元資產。美元持續偏強，令人民幣月內明顯轉弱，拖累人民幣貨幣市場基金本月份下跌1.26%，成為本月份最差的基金類別。

另一方面，美國股票基金表現持續較好，按月升4.53%，年初至今錄得7.23%的升幅。中國暫時未有進一步行動反撃美國開徵的額外關稅，市場轉移聚焦於即將公佈的企業業績，而銀行及科技企業業績普遍優於預期，令美股受支持。而香港股票基金表現最弱，按月跌0.46%，年初至今跌2.04%。

康宏理財服務有限公司產品管理部董事鍾建強表示，中美貿易戰令市場波動，風險承擔能力較低的強積金計劃成員，可考慮軟性保證基金以管理風險，但需留意當中的保證條款。此外，中國經濟已不再完全依賴出口，內需成為另一個重要的動力引擎，長遠而言，中國經濟仍被看高一線，但要留意國內的信貸違約風險。風險承擔能力較高的計劃成員，長線可考慮中國股票基金。

點解唔買北美基金?

買乜佢地都話蝕，根本任佢up，千過London金